\documentclass{beamer}
\usepackage{ctex}
\usepackage[T1]{fontenc}

% other packages
\usepackage{latexsym,xcolor,multicol,booktabs,calligra}
\usepackage{pstricks,listings,stackengine,cite}
\usepackage{anyfontsize}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath,amsthm}

\setbeamertemplate{bibliography item}[text]
% \bibliographystyle{plain}
% 如果参考文献太多的话，可以像下面这样调整字体：
% \tiny\bibliographystyle{plain}

% \usefonttheme[onlymath]{serif}

\input{headers.tex}

\author{夏海淞}
\title{线性代数习题课}
\subtitle{第一章}
% \institute{School of Computer Science, Fudan University}
\date{\today}
\usepackage{College}

% defs
\def\cmd#1{\texttt{\color{red}\footnotesize $\backslash$#1}}
\def\env#1{\texttt{\color{blue}\footnotesize #1}}
\definecolor{deepblue}{rgb}{0,0,0.5}
\definecolor{deepred}{rgb}{0.6,0,0}
\definecolor{deepgreen}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{halfgray}{gray}{0.55}

\lstset{
    basicstyle=\ttfamily\small,
    keywordstyle=\bfseries\color{deepblue},
    emphstyle=\ttfamily\color{deepred},    % Custom highlighting style
    stringstyle=\color{deepgreen},
    numbers=left,
    numberstyle=\small\color{halfgray},
    rulesepcolor=\color{red!20!green!20!blue!20},
    frame=shadowbox,
}

\begin{document}
\setlength{\parskip}{0.45\baselineskip}
% \fangsong
\begin{frame}
    \titlepage
    \begin{figure}[htpb]
        \begin{center}
            \vspace*{-0.5cm}
            \includegraphics[width=0.1\linewidth]{pic/FDU.jpeg}
        \end{center}
    \end{figure}

\end{frame}

% \begin{frame}
%     \tableofcontents[sectionstyle=show,subsectionstyle=show/shaded/hide,subsubsectionstyle=show/shaded/hide]
% \end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{1.1}
    \begin{enumerate}
        \item[(1)] \(\begin{bmatrix}
                4 & 3 & 1 \\1&-2&3\\5&7&0
            \end{bmatrix}\begin{bmatrix}
                7 \\2\\1
            \end{bmatrix}=\begin{bmatrix}
                35 \\6\\49
            \end{bmatrix}\)
            \pause
        \item[(5)]
            \begin{align*}
                  & \begin{bmatrix}
                    x_1 & x_2 & x_3
                \end{bmatrix}
                \begin{bmatrix}
                    a_{11} & a_{12} & a_{13} \\
                    a_{12} & a_{22} & a_{23} \\
                    a_{13} & a_{23} & a_{33}
                \end{bmatrix}
                \begin{bmatrix}
                    x_1 \\x_2\\x_3
                \end{bmatrix}                                                 \\
                = & \begin{bmatrix}\sum_{i=1}^3a_{1i}x_i+\sum_{i=1}^3a_{2i}x_i+\sum_{i=1}^3a_{3i}x_i\end{bmatrix}
                \begin{bmatrix}x_1 \\x_2 \\x_3\end{bmatrix}                                                 \\
                = & \sum_{1 \leq i<j \leq 3} 2 a_{i j} x_i x_j+\sum_{k=1}^3 a_{k k} x_k^2
            \end{align*}

    \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{1.2}
    \begin{equation*}
        \mata\matb           =
        \begin{bmatrix}
            1 & 1  & 1  \\
            1 & 1  & -1 \\
            1 & -1 & 1
        \end{bmatrix}
        \begin{bmatrix}
            1  & 2  & 3 \\
            -1 & -2 & 4 \\
            0  & 5  & 1
        \end{bmatrix}=
        \begin{bmatrix}
            0 & 5  & 8 \\
            0 & -5 & 6 \\
            2 & 9  & 0
        \end{bmatrix}
    \end{equation*}
    \pause
    \begin{align*}
        3\mata\matb-2 \mata & =3
        \begin{bmatrix}
            0 & 5  & 8 \\
            0 & -5 & 6 \\
            2 & 9  & 0
        \end{bmatrix}-2
        \begin{bmatrix}
            1 & 1  & 1  \\
            1 & 1  & -1 \\
            1 & -1 & 1
        \end{bmatrix} \\&=
        \begin{bmatrix}
            -2 & 13  & 22 \\
            -2 & -17 & 20 \\
            4  & 29  & -2
        \end{bmatrix}
    \end{align*}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{1.3}

    \begin{equation*}
        \begin{array}{lll}
            \mata^2=\begin{bmatrix}3&1\\1&-3\end{bmatrix}\begin{bmatrix}3&1\\1&-3\end{bmatrix}=\begin{bmatrix}10&0\\0&10\end{bmatrix}      \\
            \mata^{50}=\mypar{\mata^2}^{25}={\begin{bmatrix}10&0\\0&10\end{bmatrix}}^{25}=\begin{bmatrix}10^{25}&0\\0&10^{25}\end{bmatrix} \\
            \mata^{51}=\mata^{50}\mata=\begin{bmatrix}10^{25}&0\\0&10^{25}\end{bmatrix}\begin{bmatrix}3&1\\1&-3\end{bmatrix}=\begin{bmatrix}3\cdot10^{25}&10^{25}\\10^{25}&-3\cdot10^{25}\end{bmatrix}
        \end{array}
    \end{equation*}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{1.4}

    \begin{enumerate}
        \item {\begin{equation*}
                  \begin{array}{lll}
                      \mata\text{为对称矩阵}\Rightarrow \mata^\top=\mata \\
                      \mypar{\matb^\top\mata\matb}^\top=\matb^\top\mypar{\matb^\top\mata}^\top=
                      \matb^\top\mata^\top\mypar{\matb^\top}^\top=\matb^\top\mata\matb
                  \end{array}
              \end{equation*}}
              \pause
        \item \begin{itemize}
                  \item 充分条件：\begin{equation*}
                            \mata\matb=\matb\mata\Rightarrow\mypar{\mata\matb}^\top=\matb^\top\mata^\top=\matb\mata=\mata\matb
                        \end{equation*}
                  \item 必要条件：\begin{equation*}
                            \mata\matb=\mypar{\mata\matb}^\top\Rightarrow\mata\matb=\mypar{\mata\matb}^\top=\matb^\top\mata^\top=\matb\mata
                        \end{equation*}
              \end{itemize}
    \end{enumerate}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{1.5}

    必要性显然成立。下面证明充分性。

    设矩阵\(\mata=\mat{a_{ij}}_{m\times n}\)。由\(\mata^\top\mata=\mato\)和定义1.2.5，有

    \begin{equation*}
        \mat{\mata^\top\mata}_{ii}=\sum_{k=1}^m\mat{\mata^\top}_{ik}\mat{\mata}_{ki}=\sum_{k=1}^ma_{ki}^2=0
    \end{equation*}

    对\(i=1,2,\dots,n\)均成立。因此有\(\mata=\mato\)。

\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]
    \frametitle{1.6}

    \begin{equation*}
        \mata^5=\begin{bmatrix}a^5&0&0\\0&b&5\\0&0&c^5\end{bmatrix},\matb^3=\begin{bmatrix}0&0&0\\0&0&0\\0&0&0\end{bmatrix},\matc^n=\begin{bmatrix}\cos n\theta&\sin n\theta\\-\sin n\theta&\cos n\theta\end{bmatrix}
    \end{equation*}

    数学归纳法格式：

    猜想\(\matc^n=\begin{bmatrix}\cos n\theta&\sin n\theta\\-\sin n\theta&\cos n\theta\end{bmatrix}\)对\(n\in N^+\)成立。

    当\(n=1\)时，\(\matc^n=\begin{bmatrix}\cos \theta&\sin \theta\\-\sin \theta&\cos \theta\end{bmatrix}\)，结论成立。

    设当\(n=k\)时结论成立，则当\(n=k+1\)时，
    \begin{align*}
        \matc^{k+1} & =\matc^k\matc=\begin{bmatrix}\cos k\theta&\sin k\theta\\-\sin k\theta&\cos k\theta\end{bmatrix}\begin{bmatrix}\cos \theta&\sin \theta\\-\sin \theta&\cos \theta\end{bmatrix} \\
                    & =\begin{bmatrix}\cos (k+1)\theta&\sin (k+1)\theta\\-\sin (k+1)\theta&\cos (k+1)\theta\end{bmatrix}
    \end{align*}

    由归纳公理知\(\matc^n=\begin{bmatrix}\cos n\theta&\sin n\theta\\-\sin n\theta&\cos n\theta\end{bmatrix}\)对\(n\in N^+\)成立。

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{1.7}

    计算矩阵乘法，由等式可得

    \begin{equation*}
        \begin{cases}
            3a+a-3=b       \\
            9+0\cdot a-3=6 \\
            2a+3=b
        \end{cases}
    \end{equation*}

    解线性方程组得\(a=3,b=9\)。

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{1.8}

    因为\(\mata^n=\mato\)，我们得到

    \begin{align*}
          & \mypar{\mati_n-\mata}\mypar{\mati_n+\sum_{i=1}^{n-1}\mata^i} \\
        = & \mati_n+\sum_{i=1}^{n-1}\mata^i-\sum_{i=1}^n\mata^i          \\
        = & \mati_n-\mata^n=\mati_n
    \end{align*}

\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]
    \frametitle{1.9}

    \begin{enumerate}

        \item[(3)]
            {
            容易发现
            \begin{equation*}
                \matc^2=
                \begin{bmatrix}
                    4 & 0 & 0 & 0 \\
                    0 & 4 & 0 & 0 \\
                    0 & 0 & 4 & 0 \\
                    0 & 0 & 0 & 4
                \end{bmatrix}=4\mati_4
            \end{equation*}
            因此根据奇偶性讨论，有
            \begin{equation*}
                \matc^n=
                \begin{cases}
                    2^{n-1}\matc & n=2k-1 \\
                    2^n\mati_4   & n=2k
                \end{cases}
                (k\in N^+)
            \end{equation*}
            }
            \pause
        \item[(4)]
            {
            记\(\matd'=\begin{bmatrix}0&1&0\\0&0&1\\0&0&0\end{bmatrix}\)，容易发现\(\matd'^2=\begin{bmatrix}0&0&1\\0&0&0\\0&0&0\end{bmatrix},\matd'^n=\mato(n\ge3)\)。因此有
            \begin{align*}
                \matd^n & =\mypar{\mati+\matd'}^n=\mati+\sum_{i=1}^n\binom{n}{i}\matd'^i \\
                        & =\mati+n\matd'+\binom{n}{2}\matd'^2=\begin{bmatrix}
                    1 & n & n(n-1)/2 \\
                    0 & 1 & n        \\
                    0 & 0 & 1
                \end{bmatrix}
            \end{align*}
            }
    \end{enumerate}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{1.10}

    \begin{enumerate}
        \item
              {
              设矩阵\(\mata=\mat{a_{ij}}_{n\times n}\)为对角阵，矩阵\(\matb=\mat{b_{ij}}_{n\times n}\)。则有
              \begin{equation*}
                  \begin{array}{lll}
                      \mat{\mata\matb}_{ij}=\sum_{k=1}^na_{ik}b_{kj}=a_{ii}b_{ij} \\
                      \mat{\matb\mata}_{ij}=\sum_{k=1}^nb_{ik}a_{kj}=a_{jj}b_{ij}
                  \end{array}
              \end{equation*}
              由题设知\(\mat{\mata\matb}_{ij}=\mat{\matb\mata}_{ij}\)对任意\(i,j\in\setof{1,2,\dots,n}\)成立。

              当\(i=j\)时，等式成立；当\(i\neq j\)时，由\(\mata\)的任意性知\(b_{ij}=0\)，即\(\matb\)为对角阵。
              }
              \pause
        \item
              {
              由(1)知，满足要求的矩阵为对角阵。

              设矩阵\(\mata=\mat{a_{ij}}_{n\times n}\)为对角阵，矩阵\(\matb=\mat{b_{ij}}_{n\times n}\)。

              同(1)理，可得\(a_{ii}b_{ij}=a_{jj}b_{ij}\)对任意\(i,j\in\setof{1,2,\dots,n}\)成立。由\(\matb\)的任意性可知\(a_{ii}=a_{jj}\)对任意\(i,j\in\setof{1,2,\dots,n}\)成立，即\(\mata\)为纯量阵。
              }
    \end{enumerate}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{1.11}

    设矩阵\(\mata=\mat{a_{ij}}_{n\times n}\)，矩阵\(\matb=\mat{b_{ij}}_{n\times n}\)。则有\(\mat{\mata\matb}_{ij}=\sum_{k=1}^na_{ik}b_{kj}=\sum_{k=1}^{i-1}a_{ik}b_{kj}+a_{ii}b_{ij}+\sum_{t=i+1}^na_{it}b_{tj}\)。

    当\(i>j\)时，因为\(\mata,\matb\)均为上三角矩阵，因此有\(a_{ik}=b_{tj}=0(k<i,t>=i)\)，代入上式可得\(\mat{\mata\matb}_{ij}=0\)；

    当\(i=j\)时，因为\(\mata,\matb\)均为对角元为\(1\)的上三角矩阵，因此有\(a_{ik}=b_{tj}=0(k<i,t>i)\)，代入上式可得\(\mat{\mata\matb}_{ij}=a_{ii}b_{ij}=1\)。

    综上，\(\mata\matb\)为对角元为\(1\)的上三角矩阵。

\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]
    \frametitle{1.12}

    \begin{equation*}
        \begin{array}{lll}
            \mata=\vecy\vecx^\top=
            \begin{bmatrix}
                x_1y_1 & x_2y_1 & \cdots & x_ny_1 \\
                x_1y_2 & x_2y_2 & \cdots & x_ny_2 \\
                \vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
                x_1y_n & x_2y_n & \cdots & x_ny_n \\
            \end{bmatrix}         \\
            \vecx^\top\vecy=\sum_{i=1}^nx_iy_i \\
        \end{array}
    \end{equation*}

    因此有
    \begin{align*}
        \mata^k & =\underbrace{\mypar{\vecy\vecx^\top}\mypar{\vecy\vecx^\top}\cdots\mypar{\vecy\vecx^\top}}_k                    \\
                & =\vecy\underbrace{\mypar{\vecx^\top\vecy}\mypar{\vecx^\top\vecy}\cdots\mypar{\vecx^\top\vecy}}_{k-1}\vecx^\top \\
                & =\mypar{\vecx^\top\vecy}^{k-1}\vecy\vecx^\top=\mypar{\sum_{i=1}^nx_iy_i}^{k-1}
        \begin{bmatrix}
            x_1y_1 & x_2y_1 & \cdots & x_ny_1 \\
            x_1y_2 & x_2y_2 & \cdots & x_ny_2 \\
            \vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
            x_1y_n & x_2y_n & \cdots & x_ny_n \\
        \end{bmatrix}
    \end{align*}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{1.13}

    \begin{align*}
        \vecx^\top\vecx & =
        \begin{bmatrix}
            \frac{1}{2} & 0 & \cdots & 0 & \frac{1}{2}
        \end{bmatrix}
        \begin{bmatrix}
            \frac{1}{2} & 0 & \cdots & 0 & \frac{1}{2}
        \end{bmatrix}^\top=\frac{1}{2}                                        \\
        \mata\matb      & =\mypar{\mati_n-\vecx\vecx^\top}\mypar{\mati_n+2\vecx\vecx^\top} \\
                        & =\mati_n+\vecx\vecx^\top-2\vecx\mypar{\vecx^\top\vecx}\vecx^\top \\
                        & =\mati_n+\vecx\vecx^\top-\vecx\vecx^\top=\mati_n
    \end{align*}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{1.14}

    设\(\mata=\begin{bmatrix}\veca_1&\veca_2&\cdots&\veca_n\end{bmatrix}\)，\(\vece_i\)表示第\(i\)个分量为\(1\)，其余分量为\(0\)的\(n\)阶列向量。由题设可知

    \begin{equation*}
        \mata\vece_i=\veca_i=\veczero
    \end{equation*}

    对\(i=1,2,\dots,n\)均成立。因此有\(\veca_1=\veca_2=\cdots=\veca_n=\veczero\)，即\(\mata=\mato\)。

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{1.15}

    根据\(\mata^2=\mata,\matb^2=\matb\)，可将\(\mypar{\mata+\matb}^2\)展开：

    \begin{align*}
        \mypar{\mata+\matb}^2 & =\mata^2+\matb^2+\mata\matb+\matb\mata \\
                              & =\mata+\matb+\mata\matb+\matb\mata
    \end{align*}

    又因为\(\mypar{\mata+\matb}^2=\mata+\matb\)，可得

    \begin{equation}\label{eq-1.15}
        \mata\matb+\matb\mata=\mato
    \end{equation}

    将\eqref{eq-1.15}式左乘\(\mata\)，得到\(\mata\matb+\mata\matb\mata=\mato\)；将\eqref{eq-1.15}式式左右各乘\(\mata\)，得到\(2\mata\matb\mata=\mato\)。将上述两式联立解得\(\mata\matb=\mato\)。

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{1.16}

    因为\(\mata^n-2\mata^{n-1}=\mata^{n-1}(\mata-2\mati)\)，容易发现

    \begin{equation*}
        \mata(\mata-2\mati)=
        \begin{bmatrix}
            1 & 0 & 1 \\0&2&0\\1&0&1
        \end{bmatrix}
        \begin{bmatrix}
            -1 & 0 & 1 \\0&0&0\\1&0&-1
        \end{bmatrix}=\mato
    \end{equation*}

    因此当\(n\ge2\)时，\(\mata^n-2\mata^{n-1}=\mata^{n-2}\mata(\mata-2\mati)=\mato\)。

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{1.17}

    根据\(\mata^2=-\mata,\matb^2=-\matb\)，可将\(\mypar{\mata+\matb}^2\)展开：

    \begin{align*}
        \mypar{\mata+\matb}^2 & =\mata^2+\matb^2+\mata\matb+\matb\mata \\
                              & =-\mata-\matb+\mata\matb+\matb\mata
    \end{align*}

    又因为\(\mypar{\mata+\matb}^2=-\mata-\matb\)，可得

    \begin{equation}\label{eq-1.17}
        \mata\matb+\matb\mata=\mato
    \end{equation}

    将\eqref{eq-1.17}式左乘\(\mata\)，得到\(\mata\matb+\mata\matb\mata=\mato\)；将\eqref{eq-1.17}式左右各乘\(\mata\)，得到\(2\mata\matb\mata=\mato\)。将上述两式联立解得\(\mata\matb=\mato\)。

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{1.19}

    \begin{itemize}
        \item 首先证明充分性：
              因为\(\vecal^\top\vecal=1\)，因此有
              \begin{align*}
                  \mata^2 & =\mypar{\mati-\vecal\vecal^\top}^2                                   \\
                          & =\mati-2\vecal\vecal^\top+\vecal\mypar{\vecal^\top\vecal}\vecal^\top \\
                          & =\mati-\vecal\vecal^\top=\mata
              \end{align*}

              充分性得证。
              \pause
        \item 随后证明必要性：
              因为\(\mata^2=\mata\)，因此有
              \begin{align*}
                  \mata^2-\mata & =\mat{\mati-2\vecal\vecal^\top+\vecal\mypar{\vecal^\top\vecal}\vecal^\top}-\mypar{\mati-\vecal\vecal^\top} \\
                                & =\mypar{\vecal^\top\vecal-1}\vecal\vecal^\top=\mato
              \end{align*}

              因为\(\vecal\neq\veczero\)，因此\(\vecal^\top\vecal-1=0\)，即\(\vecal^\top\vecal=1\)。
    \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]
    \frametitle{1.22}

    \begin{enumerate}
        \item 记\(\mata'=\begin{bmatrix}0&a&0\\0&0&a\\0&0&0\end{bmatrix}\)，容易发现
              \begin{equation*}
                  \mata'^2=\begin{bmatrix}0&0&a^2\\0&0&0\\0&0&0\end{bmatrix},\mata'^n=\mato(n\ge3)
              \end{equation*}
              因此有
              \begin{align*}
                  \mata^k & =\mypar{\mati+\mata'}^k                 \\
                          & =\mati+\sum_{i=1}^k\binom{k}{i}\mata'^i \\
                          & =\mati+k\mata'+\binom{k}{2}\mata'^2     \\
                          & =\begin{bmatrix}
                      1 & ka & \frac{k(k-1)}{2}a^2 \\
                      0 & 1  & ka                  \\
                      0 & 0  & 1
                  \end{bmatrix}
              \end{align*}
              \pause
        \item 记\(\vecal=\begin{bmatrix}1\\2\\3\end{bmatrix}\)，\(\vecbeta=\begin{bmatrix}1\\2\\4\end{bmatrix}\)。容易发现\(\mata=\vecal\vecbeta^\top\)，因此有
              \begin{align*}
                  \mata^k & =\mypar{\vecal\vecbeta^\top}^k=\vecal\mypar{\vecbeta^\top\vecal}^{k-1}\vecbeta^\top \\
                          & =\mypar{17}^{k-1}\vecal\vecbeta^\top=\mypar{17}^{k-1}
                  \begin{bmatrix}
                      1 & 2 & 4 \\2&4&8\\3&6&12
                  \end{bmatrix}
              \end{align*}
    \end{enumerate}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{1.23}

    令\(\matc=\vece_i\vece_j^\top\)，其中\(\vece_i\)表示第\(i\)个分量为\(1\)，其余分量为\(0\)的\(n\)阶列向量。因此有
    \begin{align*}
        \mat{\mata\matb\matc}_{tt} & =\sum_{k=1}^n\mat{\mata\matb}_{tk}\mat{\matc}_{kt}=
        \begin{cases}
            \mat{\mata\matb}_{ji} & t=j     \\
            0                     & t\neq j
        \end{cases}                                                       \\
        \mat{\matc\matb\mata}_{tt} & =\sum_{k=1}^n\mat{\matc}_{tk}\mat{\matb\mata}_{kt}=
        \begin{cases}
            \mat{\matb\mata}_{ji} & t=i     \\
            0                     & t\neq i
        \end{cases}
    \end{align*}

    因为\(\trace{\mata\matb\matc}=\trace{\matc\matb\mata}\)，因此有\(\mat{\mata\matb}_{ji}=\mat{\matb\mata}_{ji}\)对\(i,j\in\setof{1,2,\dots,n}\)成立，即\(\mata\matb=\matb\mata\)。

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{1.24}

    定义子矩阵如下：
    \begin{equation*}
        \mata_3=
        \begin{bmatrix}
            -1 & 2 \\1&1
        \end{bmatrix},
        \matb_1=
        \begin{bmatrix}
            1 & 0 \\-1&2
        \end{bmatrix},
        \matb_3=
        \begin{bmatrix}
            1 & 0 \\-1&-1
        \end{bmatrix},
        \matb_4=
        \begin{bmatrix}
            4 & 1 \\2&0
        \end{bmatrix}
    \end{equation*}

    则有
    \begin{align*}
        \mata\matb & =
        \begin{bmatrix}
            \mati & \mato \\\mata_3&\mati
        \end{bmatrix}
        \begin{bmatrix}
            \matb_1 & \mati \\\matb_3&\matb_4
        \end{bmatrix} \\&=
        \begin{bmatrix}
            \matb_1 & \mati \\\mata_3\matb_1+\matb_3&\mata_3+\matb_4
        \end{bmatrix} \\&=
        \begin{bmatrix}
            1  & 0 & 1 & 0 \\
            -1 & 2 & 0 & 1 \\
            -2 & 4 & 3 & 3 \\
            -1 & 1 & 3 & 1
        \end{bmatrix}
    \end{align*}

\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]
    \frametitle{附加1.1}

    证明\(\row{\mata\matb}{i}=\row{\mata}{i}\matb=\sum_{k=1}^la_{ik}\row{\matb}{k}\)。

    解：

    设\(\mata=\normmat{bmatrix}{a}{m}{l}\)，\(\matb=\normmat{bmatrix}{b}{l}{n}\)。
    \begin{equation*}
        \mata\matb=
        \begin{bmatrix}
            \sum_{k=1}^la_{1k}b_{k1} & \sum_{k=1}^la_{1k}b_{k2} & \cdots & \sum_{k=1}^la_{1k}b_{kn} \\
            \sum_{k=1}^la_{2k}b_{k1} & \sum_{k=1}^la_{2k}b_{k2} & \cdots & \sum_{k=1}^la_{2k}b_{kn} \\
            \vdots                   & \vdots                   & \ddots & \vdots                   \\
            \sum_{k=1}^la_{mk}b_{k1} & \sum_{k=1}^la_{mk}b_{k2} & \cdots & \sum_{k=1}^la_{mk}b_{kn}
        \end{bmatrix}
    \end{equation*}
    \begin{equation*}
        \row{\mata\matb}{i}=
        \begin{bmatrix}
            \sum_{k=1}^la_{ik}b_{k1} & \sum_{k=1}^la_{ik}b_{k2} & \cdots\sum_{k=1}^la_{ik}b_{kn}
        \end{bmatrix}
    \end{equation*}
    \begin{align*}
        \row{\mata}{i}\matb & =
        \begin{bmatrix}
            a_{i1} & a_{i2} & \cdots & a_{il}
        \end{bmatrix}\normmat{bmatrix}{b}{l}{n} \\
                            & =
        \begin{bmatrix}
            \sum_{k=1}^la_{ik}b_{k1} & \sum_{k=1}^la_{ik}b_{k2} & \cdots\sum_{k=1}^la_{ik}b_{kn}
        \end{bmatrix}
    \end{align*}
    \begin{align*}
        \sum_{k=1}^la_{ik}\row{\matb}{k} & =\sum_{k=1}^la_{ik}
        \begin{bmatrix}
            b_{k1} & b_{k2} & \cdots & b_{kn}
        \end{bmatrix}                             \\
                                         & =
        \begin{bmatrix}
            \sum_{k=1}^la_{ik}b_{k1} & \sum_{k=1}^la_{ik}b_{k2} & \cdots\sum_{k=1}^la_{ik}b_{kn}
        \end{bmatrix}
    \end{align*}

    因此有\(\row{\mata\matb}{i}=\row{\mata}{i}\matb=\sum_{k=1}^la_{ik}\row{\matb}{k}\)。

\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]
    \frametitle{附加1.2}

    解：

    解法类似，定义矩阵\(\mata=\mat{a_ij}_{m\times l}\)，\(\matb=\mat{b_{ij}}_{l\times n}\)。
    \begin{equation*}
        \mata\matb=
        \begin{bmatrix}
            \sum_{k=1}^la_{1k}b_{k1} & \sum_{k=1}^la_{1k}b_{k2} & \cdots & \sum_{k=1}^la_{1k}b_{kn} \\
            \sum_{k=1}^la_{2k}b_{k1} & \sum_{k=1}^la_{2k}b_{k2} & \cdots & \sum_{k=1}^la_{2k}b_{kn} \\
            \vdots                   & \vdots                   & \ddots & \vdots                   \\
            \sum_{k=1}^la_{mk}b_{k1} & \sum_{k=1}^la_{mk}b_{k2} & \cdots & \sum_{k=1}^la_{mk}b_{kn}
        \end{bmatrix}
    \end{equation*}
    \begin{align*}
          & \sum_{k=1}^l\col{\mata}{k}\row{\matb}{k} \\ =&\sum_{k=1}^l
        \mypar{
            \begin{bmatrix}
                a_{1k} \\a_{2k}\\\vdots\\a_{mk}
            \end{bmatrix}
            \begin{bmatrix}
                b_{k1} & b_{k2} & \cdots & b_{kn}
            \end{bmatrix}
        }                                            \\
        = & \sum_{k=1}^l
        \begin{bmatrix}
            a_{1k}b_{k1} & a_{1k}b_{k2} & \cdots & a_{1k}b_{kn} \\
            a_{2k}b_{k1} & a_{2k}b_{k2} & \cdots & a_{2k}b_{kn} \\
            \vdots       & \vdots       & \ddots & \vdots       \\
            a_{mk}b_{k1} & a_{mk}b_{k2} & \cdots & a_{mk}b_{kn}
        \end{bmatrix}
    \end{align*}
    \begin{equation*}
        =
        \begin{bmatrix}
            \sum_{k=1}^la_{1k}b_{k1} & \sum_{k=1}^la_{1k}b_{k2} & \cdots & \sum_{k=1}^la_{1k}b_{kn} \\
            \sum_{k=1}^la_{2k}b_{k1} & \sum_{k=1}^la_{2k}b_{k2} & \cdots & \sum_{k=1}^la_{2k}b_{kn} \\
            \vdots                   & \vdots                   & \ddots & \vdots                   \\
            \sum_{k=1}^la_{mk}b_{k1} & \sum_{k=1}^la_{mk}b_{k2} & \cdots & \sum_{k=1}^la_{mk}b_{kn}
        \end{bmatrix}
    \end{equation*}
    因此\(\mata\matb=\sum_{k=1}^l\col{\mata}{k}\row{\matb}{k}\)。

\end{frame}

\end{document}